# Лабораторные работы по ОСиС
## Адасько Эдуард, группа 753504

### ЛР 1
С клавиатуры вводятся первые символы имени файла (например myfile) и имя файла результата. Необходимо найти все файлы, начинающиеся с данных символов (myfile.txt, myfile1.doc, myfile005.txt, …), по очереди открыть эти файлы и склеить их содержимое в результирующем файле, читая блоками по 256 байт.

### ЛР 2
При помощи анализа цепочек выяснить, какой из файлов корневого каталога занимает наибольшее число кластеров. Имя этого файла показать на экране.

### ЛР 3
Создать двоичное дерево, хранящее числа. Каждый элемент дерева должен хранить число и «левую» и «правую» ссылки на нижестоящие элементы. Необходимо реализовать алгоритмы добавления числа в двоичное дерево и удаления числа из него. Пользователю должны быть доступны следу­ющие функции: добавить число, удалить число, очистить дерево, показать содержимое дерева на экране. При выводе на экран показывать дерево в виде строки вида: содержимое родителя (содержимое левой ветви, содержимое пра­вой ветви); для каждой из ветвей функция вывода должна быть вызвана рекур­сивно.

### ЛР 4
Перекрыть прерывание клавиатуры и сделать так, чтобы одна из букв (например “a”) подменялась другой (например “b”).

### ЛР 5
Запрограммировать клавиатурный шпион. Данная программа должна накапливать у себя в памяти вводимые пользователем символы и с заданной периодичностью (например 20 с.) сохра­нять их в файл spy.txt. Перехва­ты­ваемые прерывания – клавиатура и таймер.

### ЛР 6
Написать программу, которая создает окно с собственными курсором и иконкой. В главное меню добавить подменю с двумя пунктами Start и Stop. При нажатии на пункт меню Start в окне должна появиться движущаяся по середине окна надпись. После этого выбор пункта меню Stop должно приостанавли­вать движение надписи, а пункта Start – возобновлять. Для реализации движения использовать обработчик сообщения WM_PAINT и таймер.

### ЛР 7
Написать программу, которая создает окно с двумя элементами управ­ления ListBox, одним Edit и четырьмя Button («Add», «Clear», «ToRight» и «Delete»). При нажатии на кнопку «Add» текст из Edit должен добавляться в первый ListBox, если такого текста там еще нет (необходимо выполнить проверку). Нажатие кнопки «Clear» очищает оба ListBox-а. Нажатие кнопки «ToRight» копирует выделенную строку из первого ListBox во второй  (если там еще нет такой строки). Нажатие кнопки «Delete» удаляет выделенные строки в каждом из ListBox-ов.

### ЛР 8
Написать программу, которая создает окно с двумя элементами управления типа самоотрисовывающейся кнопки (OWNERDRAW), для каждой из которых должен быть задан какой-нибудь рисунок. При нажатии на первую из них в окне выводится рисунок, состоящие не менее чем из двадцати графических примитивов (линия, дуга, полигон, прямоугольник, эллипс – каждый из перечисленных примитивов должен быть использован хотя бы два раза). Вторая из кнопок должна стирать данный рисунок.

### ЛР 9
В графическом редакторе сделать несколько (например четыре) изобра­жений движущегося объекта небольшого размера (например 32×32 пикселя).  Реализовать поочередное отображение их в заданной позиции в окне. При щелчке «мышью» начинается движение объекта из текущей позиции в позицию указателя «мыши» с поочередной сменой изображений для имитации фаз дви­жения. При отрисовке используются «теневые» контексты.

### ЛР 10
Написать две программы, каждая из которых создает окно. На первом из них должны быть созданы две группы RadioButton. В первой из них имеется выбор из трех цветов: красный, синий, зеленый. Во второй – из четырех типов примитивов: ромб, квадрат, круг, звезда. Также на первом окне должен быть создан Checkbox c надписью «Draw». Информация об изменениях состояния данных Checkbox и RadioButtons должна передаваться во второе окно. При щелчке мышкой по второму окну проверяется переданная информация о состоянии CheckBox. Если он не выбран, ничего не происходит; если он выбран, то в точке щелчка мышки рисуется выбранный во второй группе RadioButtons примитив цветом, выбранным в первой из групп.

### ЛР 11 
Реализовать шесть потоков, каждый из которых двигает свой шарик по окружности.

### ЛР 12
Создать три потока, каждый из которых будет пытаться вывести в центре окна свой рисунок: звездочку, квадратик, закрашенный эллипс. Реали­зовать синхронизацию доступа к выводу на окно через Event, а затем через CriticalSection.

### ЛР 13
Написать программу, на главном окне которой будет показан ListBox, в который должны быть занесены все доступные из выполняющихся в данный момент процессов и их приоритеты. При выборе какого-нибудь из них во втором ListBox-е должны быть показаны его модули. Также должно быть реализовано всплывающее при нажатии правой кнопки мышки меню, в которое должны быть занесены основные классы приоритетов. При выборе какого-либо пункта данного меню приоритет выбранного в первом ListBox процесса должен измениться на заданный.

### ЛР 14
Поиск в реестре значений, в том числе по шаблону (для тексто­вых), и вывод в удобной форме результатов поиска.